英球手嫌污糟拒握手 羅弘昊：侮辱中國人

英格蘭桌球公開賽64強，奧蘇里雲及傅家俊都成功過關，但鋒頭就畀中國小將羅弘昊搶晒。呢位18歲中國球手以局數4:3反勝英國杜菲，賽後主動向杜菲伸手，後者卻視而不見，僅同裁判握手。杜菲之後於Twitter解釋，話唔握手嘅原因係羅弘昊如廁後冇洗手。羅弘昊得悉後嬲到爆，於微博上大反擊，話外國球手根本冇尊重過中國球手，並表示一定向世界桌球總會投訴。

本賽季先打職業嘅羅弘昊，於7局4勝制賽事曾一度落後0:3，但佢之後越戰越勇，反勝對手4:3晉級。於最後一局打到藍波時，羅弘昊Dup中袋但最後符碌跌落尾袋超分奠勝，羅弘昊興奮慶祝，並主動走向杜菲伸手。

但杜菲就先用球桿打向檯上白波，並繞過羅弘昊與裁判握手。羅弘昊當時仲未知道咩事，之後向杜菲再度伸手，後者一樣當睇唔到。事後杜菲於網上講出原因：羅弘昊去完廁所唔洗手。

羅弘昊對此非常不忿，佢於微博話：「非常開心今天上演了一場大逆轉，還有就是今天對手比賽結束的時候沒有跟我握手！我認為這是極其不尊重對手！輸不起麼？後來我去跟這邊的人說，然後這邊人跟亞當（杜菲）打電話，亞當理由是我決勝局去洗手間沒有洗手，他覺得髒，而且我洗沒洗手他看見了？要按這種說法那我今天球打得不好生氣就應該把球打出去麼？這也算理由麼？我今天告訴你們為啥我不摘下手套握手因為這幫老外壓根就沒尊重過中國球員！憑什麼讓我們中國人去尊重他們？！反正這事總該有個說法吧！」羅弘昊並於微博＠了世界桌球總會官方微博帳號。

之後羅弘昊仲話：「放在平時這事也就算了，但這可是比賽而且直播！這是代表中國人的尊嚴！這要是世台聯（世界桌球總會）都不處罰的話，那下次我也不握手大家都不握手算了，看不起中國人是麼？！」

唔少國內網民都大鬧杜菲輸唔起，有聲音仲表示「我國目前是央央大國，國力如日中天，再加上斯諾克（桌球）領域上，我國已成為不可缺失的重中之重，如果如羅所言論，一旦升級惡化，對斯諾克（桌球）這項運動推廣會是一場災難。」亦有國內網民到杜菲嘅社交網踩場，大鬧杜菲冇紳士風度。

你自已唔尊重自已點解人地女尊重你？
支那賤種

無答有無洗手
即係無啦

杜菲之後於Twitter解釋，話唔握手嘅原因係羅弘昊如廁後冇洗手。

係咪真係無洗手牙

咁佢即係有冇洗手？

咁係羅弘昊係唔係真係如廁後冇洗手先
佢好似冇否定 不停轉移視線

又上昇到歧視中國人，辱華層面，永遠都係咁
咁你係冇洗手嘛仆街

所以其實有冇洗手

唔洗手都可以鬧到上民族問題上面

支那人真犀利

唔想同支那人握手唔得？

唔尊重包容支那人去廁所唔洗手 唔叫辱支叫乜野?

崩口人

無洗手

究竟上帝能唔能創造出比呢啲生蕃更無恥嘅民族？

咁結果佢有冇洗手？

肯定冇

人地唔想同你握手
就上升到民族層面

人地個原因係指緊一個人

支那人去廁所唔洗手係文化
係文化就要包容
唔包容就係歧視

左膠又岩

手都唔洗

講咁多廢話 即係有冇洗

中國人一生只洗三次手

叫下次同佢比完賽嘅外國人

入廁所打個飛機

射到成手精咁出嚟同佢握手

如果有人無洗手而要同我握手，我都會拒絕。

但如果有人唔順有人附碌贏而唔握手，就欠風度了。

識去廁所仲想點？

卡梅倫比記者問9乘8係幾多，佢夠冇答，係咪又係唔識？根本問佢有冇洗手就係侮辱性既問題，無論答係定唔係都已經係比人玩左

咁叫佢去呢度報Hate crime啦:

我反而想睇下英國佬點處理

d 仆街去完廁所唔洗手去開門出去
你見到都唔想掂果個位去扼手啦

我地中國人個文件化就係唔洗手 你要我洗手即係唔尊重我地中國人

都最後都無講自己有洗手

到

原來靠負碌羸 , 扮到自己好撚勁咁

咩叫@了

一係丁俊輝有洗手
一係丁俊輝唔係中国人

如果係就唔會再提“ 而且我洗沒洗手他看見了？” 啦
九成九支那仔屙屎唔洗手比人睇到啦

咁有無洗手呀？

答啦？

咁即係明知你無洗手都要同你握手
如果唔係就係玩9你？

佢喺冇親眼見到既情況下話人去廁所唔洗手，唔係侮辱係咩？你問我點知佢唔係親眼見到？羅弘昊已經答左

打完咁多局都仲記得佢無洗手
睇嚟佢比賽個時一直提醒自己打完唔好同佢握手

無洗手嘅人話人無洗手

羅弘昊對此非常不忿，佢於微博話：「非常開心今天上演了一場大逆轉，還有就是今天對手比賽結束的時候沒有跟我握手！我認為這是極其不尊重對手！輸不起麼？後來我去跟這邊的人說，然後這邊人跟亞當（杜菲）打電話，亞當理由是我決勝局去洗手間沒有洗手，他覺得髒，而且我洗沒洗手他看見了？

即係其實鬼佬冇睇到佢冇洗手

可能係比賽中途了備屎比人見到

算啦 班友見中國就屌左先架啦

咁嘅性格話之你打到識飛天都無用啦 乜柒都上綱上線，下次輸波又係成個中國一齊輸? 你揹唔揹得起啊。培育到啲運動員就淨係精通個樣運動就夠，完全無常識，總之話左人地錯先就大撚曬

難怪反敗為勝
0：3之後去洗手間見到佢無洗手
一直諗住分左心連輸四局比人4：3

而且我洗沒洗手他看見了？
佢有正面答到咩

而且我洗沒洗手他看見了？

無否認到，只係話人地唔會知

佢呢句係反問
不過同樣道理 你又無親眼見到杜菲見唔見到
有可能見到 不過羅弘昊唔知

究竟支那人對自己國藉係自卑定自豪
有咩事就屈到膚色問題同時話自己央央大國

「我國目前是央央大國，國力如日中天，再加上斯諾克（桌球）領域上，我國已成為不可缺失的重中之重，如果如羅所言論，一旦升級惡化，對斯諾克（桌球）這項運動推廣會是一場災難。」

口氣大到

羅：全支那冇人會洗手

成大段嘢都冇回應有冇洗手

你打贏奧蘇利雲 shelby同judd trump先再講

講經咩 有無洗手先？如果係辦大事唔洗手 比著你都唔握啦...
Btw桌球領域重中之重
真定假 我想知

咁佢有冇洗手先又唔講

kill me now

英國狗輸左嬲鳩，冇風度

正常人俾人屈冇洗手咪澄清聽返係有

特別係支那人留手指尾指甲嚟括屎忽

澄乜清，垃圾英國佬想證明人冇洗手就拿出證據來，唔係要人證明佢有洗
所以話你地骨子裡都係中國人，要證自己冇做

玻璃心到

中國人文完屎唔洗係常識

路維:冇洗手有咩問題

所以人地有你冇你都唔同你握手
唔係先做好自己，淨係下下問人拿出證據來

狗柯完尿點會洗手，有乜問題

如果有洗會9秒9告對面誹謗吧
慘

幾個月前 外國YouTuber黎香港問人有冇狗肉食 你地咪又話racist

共產共在骨子裡
垃圾英國佬比人反cup嬲鳩唔握手，仲老屈人冇洗手，可以講到大陸佬錯

咁開波打第一局嘅時候又有無握手先？
如果都無，侮辱可能性都幾大，除非賽前見到去廁所無洗手
不過樓上都post咗同丁仔打有握手，咁似係唔洗手可能性大

支那人唔識玩PR
人地咁樣覆
你自己話可能唔記得洗留白左呢度等人覺得對手冇風度好過
而家就算真係人地借啲意唔想呃手
你就呱呱嘈
全世界只睇到你支那人有幾撚小氣

就算係吉澤明步爆完石唔洗手我都唔會想握

都搵唔到支那狗隻手

就算真係你地支那人啱又點

你衰在柒

講咁乜撚野?

我國目前是央央大國，國力如日中天
即係有冇洗手

支那人係度係要講廢話比喻

你一開頭講呢句咪得

根本條友就覺得去廁所唔洗手冇問題，亦唔明點解人地唔肯同你握手

有冇片睇

香港人如廁後洗手=搞港獨

有片

唔得
對住支那仔點都要撚下先
等於對住個毒撚,你都唔會一開始就屌佢"咁撚毒"
點都要撚幾下撚到佢喊先

上基礎邏輯班啦

如廁後洗手應該係基本衛生黎
講得出口即係唔會假得去邊
唔係講笑，去商場廁所都見到好多廢渣港柒唔廁所直接走
黃種人特色黎 唔信你翻查下清代歷史睇下外國人點紀錄

係，咸左

佢講咁多野都冇講自己有洗手

You live like an animal
We treat you like an animal

況且洗手基本衛生係個人行為
拎成個支那擺上枱
生番真係冇得變，冇邏輯冇思想

非五毛，感覺個鬼佬真係好輸唔起，其實大家真係唔好盲反或者盲目崇洋，白種人好多都好歧視黃種人的，唔理你係咩人都好

連登仔白人嚟

玻璃心

咁白種人的確係優越D
你無可能要求世界上所有較優越既人都睇得起D比佢地劣既人

中國人永遠俾人指責嘅時候都鍾意轉移視線挑起情緒，我們、中國人、我們中國，呢啲字就好容易走出嚟，唔會去將焦點放喺事件上，就係因為有太多呢啲例子，先有人質疑佢真係冇洗手。中國人自我感覺低劣先會成日強調民族、國家強大同對待不公，完全係自己民族種下嘅惡果

唔近車太貼，酒店單野結果點

睇到啲人崇洋真係好搞笑，我唔係五毛，唔係愛國撚，但係見到啲香港人比鬼佬屌都重要笑嘻嘻咁，真係好on 9

似乎真係見到佢無洗手先唔握手

國力如日中天 ?
美國佬搞一搞你嚇撚到賴屎

條友戴手套打波，九成怕麻煩費事除手套洗手，呢鋪撐Duffy

呢啲”fluke”
正常係入果個晒冧say sorry ga 五毛

On9得過你沈船

就算全中幗得佢一個痾尿唔洗q
佢都係會話：侮辱中幗人

總有班人永遠幻想支那人係無辜
支那人唔洗手係好閒嘅事
而且個人衛生問題故勿論有冇洗手
拎成個民族擺上枱壯膽係一件好撚柒嘅事黎
例子可以搵返日本機場國歌事件

我主要覺得香港好多人崇洋崇得好過份，我自己係完全無咩民族意識的，完全唔會覺得自己係咩中國人，香港人之類的，只係好頂唔順啲崇洋撚，崇日撚，好明顯個鬼佬就係歧視，咁樣都會有人撐。

我無支持個大陸人，只係覺得個英國人連基本禮貌都無

歧視支那人點解又同丁俊暉握手

即使手上有屎
唔握手都係唔尊重
注意翻

"There are many ways to do it , you are right he didn't wash his hands , but he has washed you on the table"

youtube d comment

要見到佢唔洗手唔駛入中南海喎
咁啱去同一間廁所咪見到

定係佢慣咗響草叢解決，以為無人會見到？

我唔係支持個中國球手，只係覺得個英國球手連基本禮貌都無，日本機場唱歌果班人，係打緊波果個人？

因為丁生係香港人

支那仔都有人撐

喂
快d 答丁俊暉係咪中国人
duffy 歧視支那人點解同丁俊暉握手

我都無支持個英國球手，只係覺得去完廁所唔洗手 人地唔想掂你隻手都係好合理嘅事

你set個陷阱畀佢點答呀

咁要問中国人既上帝維尼啦

其實只會係一場羅生門
邊個可以證明到條友去完廁所有無洗手

Any body

上面post左幾次圖班支那仔都無回應 咁樣迫人地埋牆角

唔想間接摸你條撚呀大佬

下次hand hand囉

我又試下上綱上線先
Duffy同丁俊暉握手視為支持港獨

根本英式桌球呢 d 紳士活動就唔應該比支那生蕃參加啦，
著起套 suit 都成個大陸民工咁

你地係咪搞錯左丁俊暉同傅家俊 定想撚狗

歧視d咩？歧視佢無洗手？
就算佢真係輸唔起唔握手關種族咩事？一定要入落種族歧視依條罪？
拿我無崇洋呀 我只係以事論事
如果你話無人證明到個大陸仔有冇洗手
咁你點證明個鬼佬係輸唔起定歧視定真係因為見到佢無洗手先唔握？

睇法同你一樣

咁佢都唔當丁俊暉係支那人
人棄我取

你覺得啲鬼佬真係會分你係香港人中國人咩，咪撚on 9啦，利申長期係外國，不過你地鍾意崇洋就慢慢崇

輸唔撚起就輸唔撚起啦

支那人要知道文明世界係有規舉
如果犯規賽會一定會罰
你唔出聲仲大把人同你抱不平
或者笑笑口一句有欠風度 效果仲好
你贏撚左架
你又歧視 又咩如日中天
屌你老味真係打晒冷震

俾人踩到上心口 依道啲人仲想幫鬼佬含撚

中國人最叻就係咩都推到辱華層面
呢招技倆對於咁多年面對新移民同大陸旅客既香港人可以話係再熟悉不過

但係人地點知佢有冇洗手

條問題擺明笑尻緊你啦 夠膽死答香港人支那人

日日都俾人侮辱,點解唔反省下支那人衰D乜?

痴撚線 講講下單野又講咗去點分香港人中國人
依家一定係崇洋先支持個英國球手？ 唔比佢講得啱？
其實你有冇睇過桌球比賽
有時打完一局係可以兩個球手一齊入去廁所 咁佢見到有咩出奇？
同埋就算輸唔起又點解關歧視事？

又黎一竹篙打一船人
丁俊暉雖然係支那人 個樣都唔靚仔
但佢真係好努力 同埋冇拎過支那共匪既錢
佢屋企人果陣賣埋屋送佢學波

比人反杯心情唔好係咁上下啦

有機會打決勝局之前2個一齊去廁所 咁咪見到
不過算啦 你地話崇洋咪崇洋lo
如果今次依個唔係中國球手咪唔會搞到咁大
不過其他球手應該會洗手掛

裁判表示：屌你亞當，知道唔早響

輸唔起 嬲嬲豬 小學雞式串人都咁多人撐
平時屌人祟洋 依家又幫人含到jer jer聲

就算人地係歧視
唔俾係歧視你本人嘅咩
有親咩事就拎成個支那黎講
根本自己潛意識都知支那黑人憎

如果你見到人去完廁所唔洗手
你都講得出可以握手
已經唔係侮唔侮辱嘅問題
係常識問題嚟

拉得去第二到就知隻生番係冇洗爪
識篤波咪就係一隻識篤波嘅生番

係唔係可以宣布真支那人係去完廁所唔洗手。洗手就係崇洋？

其實就算人地輸唔起唔肯握手，咁咪唔理佢囉，又拉咩歧視又咩侮辱中國人，真係痴線。

其實唔關洗手事，條友咁講係吋9個大陸仔
真正原因睇片就見到，條大陸仔無除手套就伸手要握手
再睇下個球証忙到死，都先除手套再伸手

唔洗將個問題放落洗唔洗手到，冇體育精神就係冇體育精神，唔通其他運打完成身臭汗係唔握手嘅藉口咩

佢話冇洗就冇洗咩，你要證人冇洗先得架

班五毛一見到同條鬼佬同香港選手握手幅圖就即刻企圖轉移視線 又話鬼佬唔識分黃種人國籍乜乜柒柒
唔識分又同黃種人選手握手咪即刻非岐視種族國籍
就算識分都只係岐視緊支那人

Where's the problem?

家陣係問你點解釋同其他人握手但又唔同個支那仔握，仲有個支那仔點解唔直接否認仲要上綱上線呀，答唔出咪認囉

贏國或成最大贏家

你骨子裡都係大陸人

你讀多d書先啦
班支那人做完唔敢認

駁唔到呀？ 又想轉移視線？
答問題啦矇撚
點解人哋偏偏要唔同隻支那仔握手呀

你都係大陸仔，要人證自己有洗身

因為個英國佬輸唔起，冇風度

因為成個支那去完廁所都唔洗手

既然話人冇可能知，咁何不講大話有洗到，唔敢講呢個大話，可能過唔到自己嗰關

支那邏輯，連反駁都唔敢就講其他野。

十足十支那人打尖比人屌之後話唔關你事咁

呢啲post都咁多五毛狗
支那人有冇咁玻璃心

係，有人係公眾場合話Donald trump條j好短，佢都冇澄清即係佢條j真係好短

之後break嗰陣選手可能會去廁所

根本就冇人證到佢冇洗手

支那人就係咁鐘意乜都拉哂成個種族黎講
另外D支那球手 丁俊暉 蕭國棟 打咁多年都無比人歧視
自己個人問題就咪撚柒落去啦

學返你句

好心你學下邏輯先啦，垃圾比喻

佢講大話,我邊有去廁所

駁唔能可以唔覆

好明顯係

一句中文都打唔好。

繼續攞尾彩，駁唔到過主啦

笑撚死
明明咁少事咪認自己唔小心囉
都叫執番身彩啦，反正又贏埋波
依家都唔知你想點

屌

駁咩野唔到？
你真心以為你d垃圾比喻有Point?

支那人係一心同體

學你話齋 冇人證明嘅指控就係子虛烏有
咁你又鳩估個鬼佬球手輸唔起冇風度 邏輯何在？

就算條鬼佬真係輸唔起先唔握手 條支那仔點解要直接上綱到話唔同佢一個人握手就代表條鬼佬岐視全支那甚至全華人先，又唔直接否認話有洗手

邊個疑點大啲呀家陣

佢隻手有屎，你唔同佢握手，佢都會話你歧視中國人

佢唔握手，重要話人去廁所無洗手，如果咁樣你地都覺得無問題，我無野好講，假設兩個都換做同一個地方的人，你地又會覺得點

有咩野問題？
以前公司都有人傳同一樣野，我都親眼見過，講事實有咩野問題？

你係咪假設咗佢一定講大話？咁我無野好講 換咗係咩地方嘅人都係佢地兩個人嘅事 關崇洋定辱華咩事？

明明全公司都唔會覺得話人無洗手既人有問題。
只會覺得唔洗手既人污穢

唔係撐個大陸仔屌人種族歧視行為
不過個鬼佬都幾on9 比人反cup就嬲左仲要作埋哂d奇怪理由 握完再清潔咪得
仲要淨係同裁判握咁突兀

我唔係支持大陸仔講既野，而係成件事明顯就係針對人，如果換成兩個相同地方的人，好明顯唔握手的一方係有問題，依家換成係個大陸人，個個都係到盲反。

屌你老母成個post既支那人都一口咬定個支那人係有洗手。

幾咁on9

人地唔係講丁俊暉

依家成件明顯就係個鬼佬好唔尊重人，成班人見到大陸仔就係到盲反，如果兩個都係英國人，你覺得邊個唔岩先

支那生蕃
著起套 suit 都成個大陸民工咁

佢明顯講曬咁多人

唔洗手o個個錯

唔洗再問

中國人係唔會去廁所，你侮辱14億人

留個言就知道人係咪支那人 最撚on9咪你囉

係連登只要involve大陸人三隻字已經唔洗諗住正常討論 特別係時事台
連留個言都要戴頭盔話唔係撐大陸人先講得野 唔係就狂比人downvote
然後個留言方向就愈黎愈誇張講到白人至上主義咩黃種人係狗之類
連登仲要咁多小學雞上佢地吸收哂

唔係洗唔洗手的問題，而係握唔握手的問題，識唔識尊重人的問題。一個正常人點都會握握手吧。

下次我屙完尿FING完JER唔洗手睇你握唔握先, 唔好唔尊重我呀你個死仆街

根本係duffy唔憤氣
就係咁撚簡單
唔洗拉到去又歧視又國力如日中天
佢係歧視支那人就唔會同丁俊暉握手
你明唔撚明

你見人成手屎都握握手先？

支那仔肯poop落廁所已經好好

個人分析
大陸仔未打藍波之前 贏緊 21分
呢個時候Adam可以set 一碌snooker 然後再入曬藍pink黑 反cup
但比大陸球手fluke入藍波
所以佢先嬲鳩
所以佢先一cue 打走個白波（表示呢場波佢認輸）
（就算佢冇表明認輸 佢做呢個動作裁判都會認定佢輸）
一般桌球比賽都有球手會咁做 但正常係會等到對手打完果cue先握手離開
唔係話幫大陸佬 但睇得出Adam 果個動作好明顯係有情緒的
事後佢再解釋 係咪事實都好 佢都係冇禮貌
係Snooker 比賽 有唔尊重對手既表現係的確有機會被罰錢或者停賽
不過大陸仔乜都搬埋強國出黎的確係好柒

依件事就緊係針對人 針對無洗手嗰個人
大佬呀我去公廁見到d阿叔柯完尿唔洗手我都唔敢掂門柄啦
其實都幾難換成其他地方嘅人 原來依d公開比賽都有人會咁做
我相信如果有其他選手去完廁所唔洗手應該都會比人厭棄

唔好話屎, 就算人地成手精, 呢條撚樣都會同人握手, 如果唔係咁樣好唔尊重人地架

要用一個咁樣的理由去拒絕握手，明顯就係針對人，有無小小風度，我唔係撐大陸仔講的野，而係成件事都覺得個鬼佬好核突，好輸唔起。

咪就咁
對面係白人佢一樣唔會握
上邊錯撚晒重點
話人歧視
屌你老味
自傲大國 咁撚脆弱

屌，垃圾污糟支那仔

如果有洗手一定極力否認
依家睇黎真係冇洗手

咪黎再用埋哂d咩又精又屎戇鳩argument黎defend個行為 柒到無眼睇
握完再自己去洗手間慢慢沖囉 一樣行為背後既意義都唔黎明 作為一個職業選手成年人點會唔明
仲係到著重咩物理接觸上污唔污觸成隻小學雞咁

有冇洗手都丢架到不得了

一個咁既比賽，完左，唔同人握手，重要話人唔洗手，講出黎都笑死人。我唔係撐大陸仔講的野, 只係見到重有人撐個鬼佬，重要好有道理，真係好無奈

繼續，完全講講唔出邊到垃圾

我諗大部分係上面討論嘅都冇玩過snooker
咁咪唔知發生咩事
簡單啲講 咪就係負碌入多左粒 搞到鬼老冇機會反cup
跟住一個小氣 事後又要扮唔小氣
另一個咪典型玻璃心強國人

唔握手就係冇風度，係個人修養，唔洗spin個問題

支那人思維正常人真係好難理解。

咁點解條支那仔又要Spin去岐視華人度

你直接同辦賽方正式否認自己去完廁所有洗手，
再指控條鬼佬冇體育家精神冇風度之餘仲要生安白造唔好？

你唔正面回應又要繼續Spin，好此地無銀feel喎

個大陸仔依家係未成手屎呀 o n 9，明顯個鬼佬輸唔起。

屌你，我依家係支那人？ 你同只會食洋腸的港女有咩分別

無錯。

只要同人講，

我個人好注重衛生，每次都會洗手。
所以佢唔同我握手絕對唔會因為我無洗手。
而其他原因我就唔估啦。

咁回答一定大方得體又可以串埋人。

唔洗講個大陸仔點點點，佢證明到佢冇洗手先講啦，點解要個被指控證明自己有洗手？你行大陸法？

大陸人洗手先係新聞

支那人仲濫用過nigga話白人歧視

你想人尊重你 首先要尊重自己
你柯完尿唔洗手仲想同人握手尊唔尊重人？咁樣又關種族事？
就佢所講如果佢真係見到個大陸仔無洗手而唔同佢握 我唔覺得有咩問題
係咪想叫佢包容下？

你一開頭話人歧視架喎
而家又話人輸唔起喇？

屌你明知人地隻手有尿有揸過jer都要握手，唔握居然唔係唔洗手既人有問題，真心理解唔到。

除非兩個人都習慣唔洗手jer

丁俊暉係大陸人黎架
點兩個地方呀

無人講

你有冇邏輯？
個支那仔一話自己好乾淨，每次去完廁所一定會洗手咪得，
始終質疑條支那仔去完廁所冇洗手嘅係個鬼佬，證據一定係要佢出

但個支那仔家陣又唔正面否認又要上綱上線即係點？
你連正正經經否認個指控都做唔到，仲要罵街咁款，叫人點幫你

近年D比賽都係鬼佬贏喎

支那人, 不洗手

肯定又係啲中國城垃圾

咁你真無洗手 男人老狗要人間接摸你支私家cue ??

正常香港人成長環境咩種族都有

屌其實無洗手大家係黄種人都唔會想握

痴撚線，都話有人話Donald trump條j短佢洗唔洗澄清佢幾長？清者自清洗交代咁多？證佢冇洗手係條鬼佬嘅責任，唔好將個問題放左落大陸仔到，話人個方有舉證責任呢個好基本。

好啦，假設佢冇洗手啦，握個手係咪會即刻有菌入腦即死？握完自己去洗手咪得。

其實你骨子裡都係行大陸個套證自己冇罪

根本畀連登仔屌得都係兩個原因
1.大陸人有理冇理擺民族主義上枱以受害人自居
2.左膠矯枉過正

條大陸仔衰第一樣之餘口氣重要極其自大

人地唔握手冇禮物ok，但擺你個民族上枱話人歧視就比冇禮貌更柒
我擺明崇洋

所以就係除左都唔握，因為冇洗手

唔除手套握手
人地唔兜口兜面話你唔識禮儀搵藉口唔握又話歧視
到底歧視幾時變左萬能key

你真係連最基本邏輯都冇，你將話人J短同話人去完廁所冇洗手比？
周街三唔識七啲人話Trump條J短好明顯係生安白造，逞口舌之威，話完佢J短之後成件事已經完咗
但個鬼佬係單方面聲稱件支那仔冇洗手所以先唔同佢握手，係好明顯嘅因果關係

如果件支那仔真係冇洗手，佢明知完賽後要握手，仲要去完廁所唔洗手本身，係咪即刻請人食死貓？我點解要忍你？

叫你否認又冇叫你證明
又唔直接叫條鬼佬攞出證據
仲要企圖將成件事上升到去種族岐視

一個話有一個話冇，冇結果

件事既moral係: 面係人哋畀, 架係自己掉

老老竇竇, 大庭廣眾眾目睽睽之下D觀眾球迷第一時間見到你輸波唔握手多數會話你無風度, 畢竟打snooker係一種好紳士既indoor sports黎

寧願自己先俾人咁話都唔第一時間屌佢去完廁所唔洗手, 英國球手都算畀足面. 不過有人不斷咬住人唔放, 死都要重提件事所以人哋咪迫不得已爆咗個原因出嚟囉

事件繼續發酵搞到支那式上綱上線, 睇怕原本支持你果班都倒返轉頭歧視你喇

其實好比面，唔握唔講原因，你支那豬忍唔住問，人地冇責任教你除手套先握手，咪串鳩你去廁所冇洗手笑鳩你囉

點知支那仔咁此地冇銀，真係冇洗手姐

即係佢贏波係因為整污糟張桌球枱令人失準

浪費時間，唔澄清即係身有屎
同埋個大陸仔帶住手套，唔會有直接接觸。

諗起你用手套渣住碌鳩去廁所，再要同你握手....真係間接同佢HJ冇分別...好嘔心

係

咁你都浪費時間打咁大篇文章去話人岐視你支那國籍啦
澄清，然後再Elaborate唔係面對指控嘅基本邏輯

同埋除手套先握手都係禮儀嚟，你要人同你握手唔該你自己都做足先

大陸佬同鬼佬都係去廁所唔撚洗手既人
打和啦

咁條鬼佬咪講佢冇除手套囉，冇洗手

你咩你，我冇打，係條大陸仔打。我重點係放係鬼佬要話人前要提出證據

係呀，佢澄清完一個話有一個話冇，咁有乜結果。

大把鬼佬都唔洗手啦

呢句野仲以為清朝d 宮庭片cap 出黎
訓撚醒未呀支那狗
比美國撚到一棟都冇仲咁大口氣

咁你都唔知條支那仔係咪真係冇洗手
借代都唔識睇？

佢澄清完咪將個問題同舉證責任推返去個鬼佬度，咁最嚴重嘅結果咪賽方可以DQ個鬼佬，跟手要個鬼佬同條支那仔道歉

有無提球證佢去去廁所無洗手

佢澄清完咪將個問題同舉證責任推返去個鬼佬度，咁最嚴重嘅結果咪賽方可以DQ個鬼佬，跟手要個鬼佬同條支那仔道歉

又到返要證自己冇做，你係咪真係大陸人嚟

明明針對係冇洗手

嘈咁耐個支那仔有冇否認佢冇洗手

你真係唔撚識中文
澄清完自己有洗過手，咁即係要質疑佢冇洗過手嘅鬼佬提出實證囉
舉證責任呀，明唔明呀

幾撚時有話過要件支那仔提出證據證明自己有洗手，一直都講緊佢話冇唔洗手咪得
又係你話人前要提出證據，家陣咪順你意要個鬼佬提出證據囉

鳩up啫 根本有心玩鳩佢 話埋佢痾屎冇抿屎添呀

被指控個方係冇證據嘅指控下原來有責任證明自己冇做
佢點解要澄清/證明自己冇做？

重點係有冇洗

如果鬼佬話佢先頭去廁打完飛機 成手都係精
佢係咪又要特登澄清向全世界講我冇過打飛機呀

家陣係要佢直接講一句話「我有洗手」就得喇喎
都唔係要你提出證據證明自己清白，而係一句直接回應，唔好牽拖去種族岐視度咋喎

澄清呢個字你唔明，聲明你識喇掛？
幾時要你聲明都要夾埋證據證明自己清白？

“他覺得髒，而且我洗沒洗手他看見了？”
佢咪又話左人地都睇唔到佢有冇洗手，話佢係搵藉口囉

邊撚度優越啲，除左美國同啲歐洲大國而家好多歐美國家都廢撚到閪咁啦

帶侮辱性+冇証據既指控都要澄清

講真支那仔屙完尿唔洗手有幾出奇
咁撚無衛生常識

I'm not shaking your pissy hand.

條友肯定俾人見到無洗手啦

喂你家陣係畀人喺公開場合指控喎
仲要係因為呢項指控，所以佢先唔同你握手喎

BTW話你去完廁所冇洗手係帶侮辱性

係咁又點
啲賤蓄生出黎係比人屌架啦
你憎一個人無論佢做咩都屌架啦

你隻手有屎呀 支那狗

條大陸仔都唔除手套 點扼手

打完藍就主動走去握手真心戇鳩，場波都未打完，反而覺得Duffy係因為咁而唔同佢握手
Duffy郁白波係表示frame conceded，記者就話打粒波係因為發老脾
蝗戴手套同人握手已經冇common sense

點解要澄清/出聲明話自己有洗手
一個話有一個話冇，有乜結果？

支那人唔洗手係一個傳統

咁係無洗吖嘛

如果場波到杜菲贏，支那人就會話佢囂張 ，唔識得尊重對手。

杜菲輸，就話佢冇體育精神。

杜菲: 咁你係冇洗手嘛，點握啫！

同佢傾來真係CLS啦
拉去donald trump度?

支那人無洗手,佢地認為犯支那人等於犯華人
一早已係常識啦
有咩好嗌

支那人唔洗手後生仔10個入面都有一半好正常

上帝大愛
屎都要愛

支那豬就係咁
想將成個國家同化成自己
所以先搞到支那畀人歧視

桌球壇上，有兩句說話，
令人聞風喪膽，鬼哭神號:

古有毛記倚天cue，今有強國掏龍手！

唔洗
淨係打個乞嚏再屙督屌落隻手

符碌都係技術嘛

個例子除左一樣有問題冇答到之外
有乜撚野一樣

嗰場邊個贏
陣間支那豬會話人地贏先握手
Btw
有禮貌又點會係支那豬

屌你原來係唔睇人講嘢
一句講哂：屌人老母唔使付出代價？
最嚴重嘅後果就係條鬼佬會被質疑返生安白造，俾辦賽方DQ，名利雙失呀

喂人哋家陣係喺公開場合再加社交網絡，指名道姓對你作出指控喎
你咁想反駁佢，要佢承受返後果但又唔出嚟劃清自己同指控無關，將個焦點同壓力推返去控方度，成件事咪會仍然停留喺聲討互罵嘅層次囉

個食q話見到我拎左太陽黑子
有人問你點知個食q係親眼見到？
我已經答左

打撚完我都搲曬頭
個logic喺邊

係都要人澄清/證自己有洗手，係咪痴線架

中國模式，無洗手部分會被消失，並以國家尊嚴被侮辱的創作材料填補之。

一大班支那垃圾，一直避開條友一開始就轉移視線提升到種族歧視問題的，唔知應該叫咩呢
係真係理直氣壯咪一句"佢講大話老屈我"咪得囉，依家咁叫此地無銀

由頭到尾只係一個衛生問題，又政治化又民族主義，越扯越遠，真惡頂

Trump條J長又好短又好又冇迫人含佢
但羅弘昊去廁所唔洗手迫人掂佢隻手喎

中國人識去廁所仲想點

都未有人答到我點解要澄清 唔通我話你老母做雞你又要上facebook澄清咩，痴撚線

我唔知條大陸仔有冇洗手，有冇人證明到佢冇洗？
我淨係見到條鬼佬比人反cup然後唔同人握手

咁如果個英國球手有嚴重潔癖既話，你又真係無洗手，好難怪人真係唔握手喎

大陸仔已經默認

共產共在骨子裡，要證自己冇做

背靠祖國與民族嘅真正教學

屙尿唔洗手都搬共產黨出嚟

唔認同

佢爆完石唔抆屎都大把人排隊幫佢舐乾淨
何況只係唔洗手

係有心玩嘢就帶手套同你握啦

其實有冇球手會戴手套同人握手

羅生門

打入藍波勝負已分，傳統係比對方打埋cue波先認輸，Duffy行出黎篤白波已經非常無禮，加埋唔握手，呢鋪好難撐條鬼佬

球証：屌，我有握手

外國人做咩都岩

條友係無禮，但升華到辱華岐視都好難撐

傳統係，超分，勝方打失，然後負方覺得冇得追上前握手，有球手會郁個白波表示棄權，唔係無禮。
比賽規則係，未打到黑柴負方都可以唔棄權繼續打。
宜家情況係，勝方打完隻藍就主動走埋去握人隻手，雖然Duffy呢個情況下好大機會棄權，但佢有權繼續打，但如果勝方主動去握手個意思就會好唔同，好似逼人棄權咁樣。明？

去到13頁條友洗咗手未？

冇

話你唔洗手係辱華
算唔算係曲線話全部華人都唔洗手

人地簡單回應佢唔握手原因
都有班支那仔出嚟「討論」到咁嘅境地

我係外地人睇呢個論壇都心諗做乜鳩，喺到浪費時間討論啲咁基本嘅野，應該係得五毛先會有精神做啲咁嘅野

話左你條支那仔屙完屎無洗手GA LA

成陣鳩味點握呀

有無痾屎痾屎挖鼻屎都係佢講啫，總之人哋就係見到佢無洗手，
佢條ON9仔就真係笑死全世界啦

【英格蘭桌球賽】奧蘇利雲怒斥場館難頂 傅家俊一棒137度過關
衛冕的奧蘇利雲賽後炮轟場地是他見過最差的一個，更以「hellhole」形容。他說一邊聞到尿味一邊接受訪問，場地毫無氣氛可言，也沒有足夠保安。

【英格蘭桌球賽】奧蘇利雲轟147入第3圈 再度炮轟場地差勁
今年舉辦英格蘭公開賽的K2 Leisure Centre，實為公用設施，內有泳池、健身室、滾球場等設施公開予民眾使用，所以一班球手需要經過其他設施才能到舉行比賽的地點，奧蘇對此十分不滿。

繼日前「聞着尿味做訪問」後，火箭周三又發火，指見到有老人家滾球時，十分鼓譟地叫奧蘇多年老對手艾頓，在他滾球時停下來，「認為頂尖球手不應該被一個憤怒老人責罵」。

42歲的奧蘇又說：「你要經過所有設施，途中有不少用其他設施的市民，沒有人會想在比賽或記者會前，要繞過穿着拖鞋，手拿浮潛鏡去游泳池的家庭。」火箭希望賽會認真面對場地問題，「減點獎金用作租一個更適合桌球手的場地」，又指「整個會場『東一忽、西一忽』，我們被要求走過一個有150名小孩跑來跑去的文娛中心。」

World Snooker回應奧蘇的言論，指K2是「個設施水準極高的好場地」，並稱其他球員的回應都是極為正面。

上面成班五毛炒晒車

唔洗手邊個想同你握

又拉上"中國人"
"中華民族"全部都係中國人？
中華民族包括56個種族
俄羅斯族 朝鮮族 藏人 新疆人 滿人 百越族。。。都係中國人？

笑ed

自已？

最少對方真係見到佢無洗手就出左廁所，班支那人重好意思話人小器老屈

留言一面倒屌柒鬼佬

冇洗手咁撚核突 點握呀大佬

中國點都垃圾

華聯入多球啦屌

支那狗

連登 = 全世界
連登外既留言 = 小眾

啲支那人鑊鑊柒撚左都係咁又話鳩人歧視又侮辱
都on9
啲on9都真係聽佢up

周地屙屎又話人歧視支那
自己發爛渣比人趕又話人歧視支那
成班生蕃

五毛：支那仔主動認錯係誠實，鬼佬咁都唔同人握手仍然係無風度

我已經有去廁所，你仲想點？

中國人去廁所要洗手，bullshit，我國有五千年文化，從來沒有洗手嘅習慣，嗰啲洋鬼子，無文化，唔環保。

同歧視黑人 lesbian gay 一樣 我講a，聽果個無限延伸去bcdefg.......

睇開士碌架比賽就知， 通常打完一局兩個選手就會走去廁所 屙尿， 點會睇唔到呀

唔係睇到你咁講又被支那賤種搬弄是非

除左連登，仲有咩地方會死撐條友輸唔起？